# 向量叉乘长度公式推导
向量叉乘之后的结果向量，其长度公式为 $\|\vec{v}\times\vec{u}\|=\|\vec{v}\|\times\|\vec{u}\|\cdot\sin\theta$
假设$\vec{v}=\begin{bmatrix}v_x \\ v_y \\ v_z\end{bmatrix}，\vec{u}=\begin{bmatrix}u_x \\ u_y \\ u_z\end{bmatrix}$，那么$\vec{v}\times\vec{u}=\begin{bmatrix}v_yu_z-v_zu_y \\ v_zu_x-v_xu_z \\ v_xu_y-v_yu_x \end{bmatrix}$
此时将等式两边都进行平方，公式变为${\|\vec{v}\times\vec{u}\|}^{2}={\|\vec{v}\|}^{2}\times{\|\vec{u}\|}^{2}{\cdot\sin\theta}^{2}$
首先将右边的公式分解，${\|\vec{v}\|}^{2}\times{\|\vec{u}\|}^{2}{\cdot\sin\theta}^{2}={\|\vec{v}\|}^{2}\times{\|\vec{u}\|}^{2}\cdot(1-{\cos\theta}^{2})$
根据向量点乘公式$\vec{v}\cdot\vec{u}=\|\vec{v}\|\cdot\|\vec{u}\|\cdot\cos\theta$
所以$\cos\theta=\frac{\vec{v}\cdot\vec{u}}{\|\vec{v}\|\cdot\|\vec{u}\|}$
右边的公式继续分解 ${\|\vec{v}\|}^{2}\times{\|\vec{u}\|}^{2}{\cdot\sin\theta}^{2}={\|\vec{v}\|}^{2}\times{\|\vec{u}\|}^{2}\cdot(1-\frac{\vec{v}\cdot\vec{u}}{\|\vec{v}\|\cdot\|\vec{u}\|}^{2})$
$={\|\vec{v}\|}^{2}\times{\|\vec{u}\|}^{2}-{(v_xu_x+v_yu_y+v_zu_z)}^{2}$
$={\|\vec{v}\|}^{2}\times{\|\vec{u}\|}^{2}-((v_xu_x+v_yu_y)^{2}+2(v_xu_x+v_yu_y)\cdot{v_zu_z}+{v_z}^{2}{u_z}^{2})$
$=(v_x^{2}+v_y^{2}+v_z^{2})\cdot(u_x^{2}+u_y^{2}+u_z^{2})-({v_x}^{2}{u_x}^{2}+2v_xu_xv_yu_y+{v_y}^{2}{u_y}^{2}+2v_xu_xv_zu_z+2v_yu_yv_zu_z+{v_z}^{2}{u_z}^{2})$
$={v_x}^{2}{u_x}^{2}+{v_x}^{2}{u_y}^{2}+{v_x}^{2}{u_z}^{2}+{v_y}^{2}{u_x}^{2}+{v_y}^{2}{u_y}^{2}+{v_y}^{2}{u_z}^{2}+{v_z}^{2}{u_x}^{2}+{v_z}^{2}{u_y}^{2}+{v_z}^{2}{u_z}^{2}-({v_x}^{2}{u_x}^{2}+2v_xu_xv_yu_y+{v_y}^{2}{u_y}^{2}+2v_xu_xv_zu_z+2v_yu_yv_zu_z+{v_z}^{2}{u_z}^{2})$
$={v_x}^{2}{u_y}^{2}+{v_x}^{2}{u_z}^{2}+{v_y}^{2}{u_x}^{2}+{v_y}^{2}{u_z}^{2}+{v_z}^{2}{u_x}^{2}+{v_z}^{2}{u_y}^{2}-(2v_xu_xv_yu_y+2v_xu_xv_zu_z+2v_yu_yv_zu_z)$
$={v_x}^{2}{u_y}^{2}-2v_xu_xv_yu_y+{v_y}^{2}{u_x}^{2}+{v_y}^{2}{u_z}^{2}-2v_yu_yv_zu_z+{v_z}^{2}{u_y}^{2}+{v_x}^{2}{u_z}^{2}-2v_xu_xv_zu_z+{v_z}^{2}{u_x}^{2}$
$=(v_xu_y-v_yu_x)^{2}+(v_xu_z-v_zu_x)^{2}+(v_yu_z-v_zu_z)^{2}$
最终右边的公式其实就是${\|\vec{v}\times\vec{u}\|}^{2}$，所以公式$\|\vec{v}\times\vec{u}\|=\|\vec{v}\|\times\|\vec{u}\|\cdot\sin\theta$成立


